<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>Posts on Lo Crestià</title><link>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/</link><description>Recent content in Posts on Lo Crestià</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ca</language><copyright>{}</copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Apr 2020 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eiximenis.dev/ca/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EF memòria i BBDD</title><link>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/2020-04-08-ef-memoria-y-bbdd/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 18:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Wed, 15 Apr 2020 18:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/2020-04-08-ef-memoria-y-bbdd/</guid><description>Si tens experiència amb Entity Framework, probablament aquesta entrada tampoc t&amp;rsquo;aportarà massa, però després de veure els mateixos errors en varis projectes, mira tu&amp;hellip; m&amp;rsquo;he decidit a escriure-la. I va de com assegurar-te de que totes les teves consultes LINQ (usant EF) s&amp;rsquo;executin a la BBDD.
Avaluació en client Les primeres versions d&amp;rsquo;EF (fins la 3.0, aquesta ja exclosa) tenien la possibilitat de realitzar el que s&amp;rsquo;anomenava &amp;ldquo;avaluació en client&amp;rdquo;. Però recordem primer el què fa EF: ha de traduir un arbre d&amp;rsquo;expressió a una sentència SQL.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator><category>ef</category></item><item><title>El patró operador a Kubernetes</title><link>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/2020-04-06-el-patron-operador-en-k8s/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 12:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Mon, 06 Apr 2020 12:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/2020-04-06-el-patron-operador-en-k8s/</guid><description>Abans de parlar sobre el com podem crear operadores, millor que veguem què és un operador, per a què el podem fer servir i quins avantatges ens aporta respecte altres mecanismes similars. Som-hi!
Un operador és una forma de desplegar i mantenir aplicacions per a Kubernetes. La clau, aquí, és &amp;ldquo;per a&amp;rdquo;. O sigui, no estem parlant de desplegar una aplicació en un Kubernetes. Estem parlant de desplegar una aplicación per a Kubernetes, i això implica que farem servir kubectl no nomès per al desplegament, si no també pel manteniment i la configuració.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator><category>k8s</category><category>Operadors de Kubernetes</category></item><item><title>El 'Lo Crestià' original estava escrit en català...</title><link>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/2020-03-26-lo-crestia-originalment-era-en-catala/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/ca/posts/2020-03-26-lo-crestia-originalment-era-en-catala/</guid><description>Sempre he pensat que escriure un blog serveix per a vàries coses.
Primer per aprendre, escriure sobre un tema és una de les millors formes de forçar-se a un mateix a aprendre. Només per això val la pena escriure!
Segon, per a compartir experiències i coneixements. Molta gent té por d&amp;rsquo;escriure perquè NO considera que estigui a l&amp;rsquo;alçada. A l&amp;rsquo;alçada de què? Habitualment d&amp;rsquo;unes expectatives falsament auto-imposades. Molts cops ens pensem que no podem dir res que ja estigui dit.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item></channel></rss>