<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>Mis charlas on Lo Crestià</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/</link><description>Recent content in Mis charlas on Lo Crestià</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>{}</copyright><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2019 11:14:14 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eiximenis.dev/talks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Charlas del 2020</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2020/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2020/</guid><description>¡Nuevo año, nuevas charlas! A ver como va este 2020, pero ha empezado fuertecillo :P
NetCore Conf Barcelona 2020 (Rendimiento y Memoria en .NET) Buf, qué cambio de la edición del 2019, a esta del 2020. La edición del 2019 ya estuvo muy bien, pero en esta se superaron ampliamente. Multitud de charlas súper interesantes, muchos asistentes y un ambiente simplemente genial. Me lo pasé en grande todo el día y aproveché, como siempre, para hablar con compañeros y amigos a los que solo puedo ver en estos saraos.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2019</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2019/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2019/</guid><description>El 2019 lo empecé dando una charla loca sobre aplicaciones de consola y lo cerré con una charla de pura diversión. Intenté dejar de dar charlas sobre Kubernetes y Docker ya que estaba un poco saturado (aunque en retrospectiva veo que tampoco lo conseguí del todo xD). Eso sí, para que no se me olvidara impartí varios workshops de Kubernetes (en Madrid, Barcelona y Bilbao y también para clientes).
NetCore Conf Barcelona 2019 (¿Aplicaciones de consola fáciles?</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2018</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2018/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2018/</guid><description>Si me tengo que quedar con algo del 2018, sin duda elijo el nacimiento de IGD Tech &amp;amp; Drinks, un meetup que empecé a organizar junto con buenos colegas como David Regordosa, Toni Tebas, Darío Castañé y Jordi Solà La idea del meetup era (y sigue siendo) el poder dar charlas técnicas en Igualada, de desarrollador a desarrollador, sobre temas variados.
Que una ciudad como Igualada tenga un evento así me parece algo necesario para demostrar que no todo tiene por qué pivotar alrededor de Barcelona ;-)</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2017</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2017/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2017/</guid><description>El 2017 fue un año marcado principalmente por dar varias charlas sobre Docker y su primo Zumosol: Kubernetes.
Evento .NET Core (ASP.NET MVC6) Tras unos cuantos años cocinándose &amp;ldquo;a fuego lento&amp;rdquo; a principios del 2017, .NET Core ya parecía algo estable y en Plain Concepts organizamos un evento para hablar (un poco más) de él. En mi caso participé con una charla sobre ASP.NET MVC Core, que era una actualización de la charla que di el año anterior (cuando todavía se llamaba MVC6).</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2016</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2016/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2016/</guid><description>2016 lo marca como el hecho de que di mis primeras charlas en inglés, tanto en Amsterdam como en Roma&amp;hellip; Nunca había ensayado tanto una charla la verdad :)
DotNet Spain 2016 (ASP.NET Core 1.0 Deep Dive) Tras el apabullante éxito de la edición del 2015, Microsoft se lanzó otra vez a la organización de un gran evento sobre .NET. En la edición de 2016, hablé (otra vez) sobre ASP.NET Core, pero esta vez dando una charla que fuese más allá de la introducción.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2015</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2015/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2015/</guid><description>El año de 2015 lo marca el despegue de CatDotNet (ahora en horas bajas)&amp;hellip; Este grupo de usuarios nació en Igualada, pero al cabo de un tiempo se pensó en usar su marca y aglutinar varios grupos de usuarios de .NET para así poder organizar eventos más chulos. Fue una idea que funcionó durante un tiempo.
4 Sessions Febrero En las que serían mis últimas 4 Sessions, terminé como empecé: con un duelo de frameworks.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2014</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2014/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2014/</guid><description>El 2014 fue, a nivel de charlas, para mi el año de &amp;ldquo;ASP.NET vNext&amp;rdquo;&amp;hellip;
Workshop de ASP.NET vNext En Junio di un Workshop práctico sobre lo que por entonces llamábamos ASP.NET vNext. Vimos un poco como se comparaba con el ASP.NET tradicional, usando una preview de lo que sería VS2015.
Webcast: Preview de ASP.NET vNext En Setiembre pude dar un webcast para mis amigos de escuela.it donde hablé un poco de las novedades que venían con ASP.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator></item><item><title>Charlas del 2013</title><link>https://www.eiximenis.dev/talks/2013/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Tue, 01 Jan 2013 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/talks/2013/</guid><description>4 Sessions Enero Las 4 sessions eran (¿son?) la serie de charlas organizadas por Techdencias: como su nombre indica 4 charlas, para pasar una mañana hablando de tecnología. En las 4 sessions de Enero del 2013 me enfrenté a Marc Rubiño para dilucidar cual de los dos frameworks para desarrollar aplicaciones web era el mejor: Si knockout o bien Backbone.
Enlace del evento 4 Sessions Junio En la edición de Junio de las 4 se3ssions hablé sobre interfaces REST: el modelo de madurez de Richardson así como consejos básicos para diseñar e implementar APIs REST.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator><category>ufo</category><category>gag</category></item></channel></rss>