<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>eventos on Lo Crestià</title><link>https://www.eiximenis.dev/categories/eventos/</link><description>Recent content in eventos on Lo Crestià</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>{}</copyright><lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2015 10:20:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eiximenis.dev/categories/eventos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Evento]–Hel10 Windows</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2015-10-23-evento-hel10-windows/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 10:20:55 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2015-10-23-evento-hel10-windows/</guid><description>Buenas! Ayer (22 octubre 2015) se celebró el “Hel10 Windows” un evento organizado por Microsoft en Madrid para hablar de las muchas novedades que incorpora Windows 10 y todo el ecosistema nuevo de la plataforma universal.
Antes que nada mi opinión general del evento: Estuvo basante bien. Una keynote un poco sosilla para mi gusto, a pesar de que algunas de las novedades presentadas eran bastante interesantes. Pero, por un lado vivimos en la época de la información globalizada y quien más quien menos ya había oído hablar de continuum y el resto de novedades, y por otro no tenemos el sentido del espectáculo de los americanos (por suerte o por desgracia según cada cual).</description></item><item><title>[ALM 08] El efecto mariposa en el desarrollo del Software…</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-10-21-alm-08-el-efecto-mariposa-en-el-desarrollo-del-software/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2008 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-10-21-alm-08-el-efecto-mariposa-en-el-desarrollo-del-software/</guid><description>&amp;hellip; o como la falta de comunicación es una de las principales causas del fracaso de muchos proyectos.
Pero un momento, que me embalo. Esta es la charla que dieron en las ALM Sessions 08, mis compañeros en raona, Jorge Ramo y Juan Carlos Viñas (bueno, el título &amp;ldquo;oficial&amp;rdquo; era: Integración entre EPM y TFS). En la charla comentaron las principales causas del fracaso de muchos proyectos haciendo especial incapié en la falta de comunicación.</description></item><item><title>El Guille en Igualada</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-10-10-el-guille-en-igualada/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2008 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-10-10-el-guille-en-igualada/</guid><description>Bueno&amp;hellip; ya pasó El Guille por Igualada, en la sexta etapa de la &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.elguille.info/lonuevo/2008/septiembre/10_Guille_Community_Tour_2008_GCT2008.aspx&amp;rdquo; mce_href=&amp;quot;http://www.elguille.info/lonuevo/2008/septiembre/10_Guille_Community_Tour_2008_GCT2008.aspx&amp;quot;&amp;gt;Guille Community Tour.
La verdad es que para un grupo de usuarios como CatDotNet fue un honor que un ponente de su categoría, se acercara a hacernos una visita, y deleitarnos a todos con su magnífica presentación sobre las novedades que trae Visual Basic 2008 (o VB9), amenizada con numerosas bromas y simpáticos ejemplos. Nos contó la anécdota de “MiAmiguito” con el fondo rosa que menciona Jose Luis Latorre, pero nuestro proyector funcionaba bien, así que no pudimos verla, jejejeee&amp;hellip; 😛</description></item></channel></rss>