<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>asp.net vNext on Lo Crestià</title><link>https://www.eiximenis.dev/categories/asp.net-vnext/</link><description>Recent content in asp.net vNext on Lo Crestià</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>{}</copyright><lastBuildDate>Tue, 09 May 2017 14:55:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eiximenis.dev/categories/asp.net-vnext/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ASP.NET Core – IStartupFilter</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2017-05-09-asp-net-core-istartupfilter/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 14:55:27 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2017-05-09-asp-net-core-istartupfilter/</guid><description>&lt;p>Buenas! Vamos a explorar en este post la interfaz &lt;strong>IStartupFilter&lt;/strong>, por lo general un desconocido de ASP.NET Core, pero bueno… que está por ahí y no está de más conocerlo un poco. ¡Vamos allá!&lt;/p></description></item><item><title>Algunas pinceladas sobre como arquitecturar tu WEB/API</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2017-04-07-algunas-pinceladas-sobre-como-arquitecturar-tu-webapi/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 17:36:32 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2017-04-07-algunas-pinceladas-sobre-como-arquitecturar-tu-webapi/</guid><description>&lt;p>El otro día &lt;a href="https://twitter.com/antiocol">Antíoco Llanos&lt;/a> lanzaba el &lt;a href="https://twitter.com/antiocol/status/849868562076491776">siguiente tweet&lt;/a>:&lt;/p>
&lt;p>(&lt;em>Siempre las mismas dudas. Que dependa mi capa de negocio de EF para usar sus IDbSet o no&amp;hellip; ¿abstraer la abstracción?&lt;/em>)&lt;/p>
&lt;p>Contesté yo con algunas sugerencias y eso derivó en otra conversación paralela, así que me parece una buena idea poner &lt;strong>algunas pinceladas&lt;/strong> sobre como podemos abordar ese aspecto. Por supuesto y como digo siempe: &lt;strong>no hay balas de plata&lt;/strong> y &lt;strong>no existe la arquitectura para todo&lt;/strong>. Cada proyecto debe analizarse para valorar la arquitectura a abordar, o arquitecturas porque se pueden usar distintas en un mismo proyecto. Así, este post no tiene más pretensión que contarte algunas ideas, pero las conclusiones que saques de ellas son cosa tuya 😉&lt;/p></description></item><item><title>Docker para el desarrollador de asp.net (iii)</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-11-24-docker-para-el-desarrollador-de-asp-net-iii/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 09:27:48 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-11-24-docker-para-el-desarrollador-de-asp-net-iii/</guid><description>&lt;p>En el &lt;a href="http://geeks.ms/etomas/2016/11/22/docker-para-el-desarrollador-asp-net-ii/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">post anterior&lt;/a> vimos como empaquetar y desplegar en Docker una sencilla aplicación (un &lt;em>hello world&lt;/em>) en asp.net core. En este post vamos a ver como desplegar en Docker una aplicación asp.net core (con sus controladores y vistas) y también ver como lo podemos usar usando una imagen base que no tenga el SDK, solo el runtime.&lt;/p>
&lt;p>¡Vamos allá!&lt;/p></description></item><item><title>Docker para el desarrollador asp.net (ii)</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-11-22-docker-para-el-desarrollador-asp-net-ii/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 12:30:46 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-11-22-docker-para-el-desarrollador-asp-net-ii/</guid><description>&lt;p>Seguimos con esta sobre el uso de Docker desde el punto de vista de un desarrollador asp.net (core). En este caso &lt;strong>vamos a construir nuestra primera imagen Docker&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Nota:&lt;/strong> Visual Studio 2017 incorpora de serie las &lt;em>Docker Tools&lt;/em> que automatizan todo lo que veremos en estos artículos. Tiempo tendremos, más adelante en esta serie, de hablar de las &lt;em>Docker Tools&lt;/em>. La razón de hacerlo primero todo “manual” es porque el objetivo de esta serie es ayudarte a que entiendas Docker, no presentarte el “botón mágico” que se encarga de todo. Yo, es que soy de la vieja escuela: me gusta entender las cosas (al menos hasta donde puedo).&lt;/p></description></item><item><title>Docker para el desarrollador asp.net (i)</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-11-21-docker-para-el-desarrollador-asp-net-i/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 10:52:01 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-11-21-docker-para-el-desarrollador-asp-net-i/</guid><description>&lt;p>Buenas! Vamos a &lt;strong>empezar una serie de posts&lt;/strong> dedicadas a &lt;em>Docker&lt;/em> desde el punto de vista de un desarrollador asp.net. &lt;strong>Empezaremos por lo más básico pero nos iremos adentrando un poco en el mundo de Docker&lt;/strong>. El objetivo es que terminemos teniendo unos conocimientos &lt;em>medios&lt;/em> que nos permitan entender que es Docker, como funciona, qué ventajas tiene y como usarlo (y cuando) en arquitecturas más complejas donde haya más de un contenedor. Pero… &lt;strong>empecemos por el principio&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>MVC6–Recibir un GUID en el cuerpo de la petición</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-09-30-mvc6recibir-un-guid-en-el-cuerpo-de-la-peticin/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2016 10:08:23 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-09-30-mvc6recibir-un-guid-en-el-cuerpo-de-la-peticin/</guid><description>&lt;p>Hoy me he encontrado un &lt;strong>controlador MVC6&lt;/strong> con la siguiente acción:&lt;/p>
&lt;pre style="max-width: 700px; font-family: consolas; background: #1e1e1e; white-space: nowrap; overflow-x: scroll; color: gainsboro">[&lt;span style="color: #4ec9b0">HttpPut&lt;/span>]&lt;br />[&lt;span style="color: #4ec9b0">Route&lt;/span>(&lt;span style="color: #d69d85">"{userid:int}/faceprofile"&lt;/span>)]&lt;br />&lt;span style="color: #569cd6">public&lt;/span>&amp;nbsp;&lt;span style="color: #569cd6">async&lt;/span>&amp;nbsp;&lt;span style="color: #4ec9b0">Task&lt;/span>&amp;lt;&lt;span style="color: #b8d7a3">IActionResult&lt;/span>&amp;gt; SetFaceProfileId(&lt;span style="color: #569cd6">int&lt;/span> userid, [&lt;span style="color: #4ec9b0">FromBody&lt;/span>] &lt;span style="color: #4ec9b0">Guid&lt;/span> id)&lt;/pre>
&lt;p>Claramente su autor esperaba que pudieramos poner un Guid en el cuerpo de la petición y eso funcionaría… Pero, ¿como debe mandarse?&lt;/p></description></item><item><title>Middlewares de autenticación en asp.net core</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-04-19-middlewares-de-autenticacin-en-asp-net-core/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2016 10:25:32 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-04-19-middlewares-de-autenticacin-en-asp-net-core/</guid><description>&lt;p>La autenticación y autorización de peticiones es una de las funcionalidades que más quebraderos da en el desarrollo de aplicaciones en ASP.NET. Además es que ha ido cambiando con el tiempo… En un escenario de internet, en ASP.NET clásico, ya fuese Webforms o MVC usábamos FormsAuthentication. Por otra parte cuando apareció WebApi, incorporó sus propios mecanismos de autenticación y autorización, generalmente basados en la implementación de MessageHandlers.&lt;/p></description></item><item><title>Autenticación por AAD en ASP.NET Core</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-04-07-autenticacin-por-aad-en-asp-net-core/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2016 16:33:41 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-04-07-autenticacin-por-aad-en-asp-net-core/</guid><description>&lt;p>Este es un &lt;strong>post introductorio, de una serie de posts&lt;/strong>, donde veremos como podemos integrar ASP.NET Core y &lt;em>Azure Active Directory&lt;/em> (AAD). En este primer escenario el objetivo es tener una aplicación web, donde se requiera hacer login contra AAD para autenticarse.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Nota:&lt;/strong> El post está basado en la RC1 de ASP.NET Core… Lo digo porque bueno, a saber que &lt;span style="text-decoration: line-through;">romperán&lt;/span> mejorarán en futuras versiones, pues igual algo cambia 🙂&lt;/p></description></item><item><title>Creating middlewares de asp.net core</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-02-29-creating-middlewares-de-asp-net-core/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 17:08:12 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-02-29-creating-middlewares-de-asp-net-core/</guid><description>&lt;p>Asp.net core se basa en el concepto de &lt;strong>middleware&lt;/strong>. En este modelo la petición web viaja a través de un conjunto de componentes. Cada componente recibe la petición y puede:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Modificar la petición &lt;strong>y enviarla al siguiente componente&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>O bien, generar una respuesta &lt;strong>y enviarla de vuelta al componente anterior&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Routers en asp.net core</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-02-26-routers-en-asp-net-core/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 11:47:29 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-02-26-routers-en-asp-net-core/</guid><description>&lt;p>Cuando hablamos del &lt;em>routing&lt;/em> solemos referirnos al proceso por el cual una petición es enrutada hacia una acción concreta de un controlador. Esa definición es cierta en el contexto de una aplicación ASP.NET MVC (y/o WebApi) pero en ASP.NET Core, el concepto de routing es una parte integral del framework.&lt;/p>
&lt;p>Por ello, en ASP.NET Core entendemos el routing como el proceso mediante el cual una petición web es enrutada hacia donde tenga que ser tratada. El destino puede ser una acción de un controlador, pero no tiene por qué (el middleware de MVC6 podría no estar instalado en el pipeline de la aplicación). En este post vamos a ver como funciona este proceso de enrutado.&lt;/p></description></item></channel></rss>