<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>c# on Lo Crestià</title><link>https://www.eiximenis.dev/categories/c#/</link><description>Recent content in c# on Lo Crestià</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>{}</copyright><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2019 17:43:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eiximenis.dev/categories/c#/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Excepciones como errores: ¿Sí o no?</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2019-07-08-excepciones-como-errores-si-o-no/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 17:43:59 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2019-07-08-excepciones-como-errores-si-o-no/</guid><description>&lt;p>Bueno, he aquí un dilema que es más o menos como el tipado estático vs el dinámico o el preferir espacios o tabuladores: es decir, preferencia personal. Pero a veces las preferencias personales se ven influenciadas por lo que conocemos (o más precisamente por lo que desconocemos)&amp;hellip; Así que dejadme que os cuente cuatro cosas al respecto y ya si eso, luego lo discutimos en los comentarios o en un bar&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>C#9 – Type classes y extensiones</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2019-06-07-c9-type-classes-y-extensiones/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2019 10:58:11 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2019-06-07-c9-type-classes-y-extensiones/</guid><description>&lt;p>Estaba yo revisando &lt;a href="https://github.com/dotnet/csharplang/milestone/15">algunas de las nuevas características que quizá incorpore C# 9&lt;/a> y me he encontrado con la &lt;a href="https://github.com/dotnet/csharplang/issues/110">propuesta de &lt;strong>type classes&lt;/strong>&lt;/a> (&lt;em>shapes&lt;/em> en la teminología de C#), que me parece bastante interesante y sobre la cual me gustaría hacer algunos comentarios 🙂&lt;/p></description></item><item><title>Comparaciones en C#</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-12-17-comparaciones-en-c/</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2018 07:00:28 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-12-17-comparaciones-en-c/</guid><description>&lt;p>¡Buenas!&lt;/p>
&lt;p>Este &lt;em>post&lt;/em> pertenece al “&lt;a href="https://aspnetcoremaster.com/c%23/advientocsharp/2018/11/16/Calendario-adviento-csharp.html">calendario de adviento de C#&lt;/a>“, y me gustaría hablaros de un tema que parece sencillo pero que bueno, esconde sus cosillas. En concreto sobre &lt;strong>comparaciones en C#&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>C#: Conversiones (explícitas o implícitas) e interfaces</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-12-01-c-conversiones-implicitas-e-interfaces/</link><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 15:12:14 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-12-01-c-conversiones-implicitas-e-interfaces/</guid><description>&lt;p>Una de las características más útiles, aunque más potencialmente peligrosas de C# es la posibilidad de sobrecargar los operadores de conversión (&lt;em>casting&lt;/em>) y concretamente el de conversión implícita.&lt;/p>
&lt;p>Poder sobrecargar el operador de conversión explícita, aunque lo entiendo como una característica que agrega ortogonalidad al lenguaje, no es algo que me guste. Antes de eso prefiero crear un método AsXXX(). De hecho me parece que un cliente de mi clase encontrará más lógico un método AsXXX() que no “un casting a XXX” que debes saber que se puede hacer para hacerlo.&lt;/p></description></item><item><title>C#: Structs de un solo campo como typedefs</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-11-16-c-structs-de-un-solo-campo-como-typedefs/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:21:26 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-11-16-c-structs-de-un-solo-campo-como-typedefs/</guid><description>No hace mucho me preguntaba si usar structs de un solo campo tenía alguna penalización respecto a usar, simplemente, una variable del tipo del campo. Es decir, me preguntaba si tener:
struct Sint { public int value; } Tenía alguna penalización al respecto de usar, simplemente, una variable int.
A nivel de memoria sospechaba que no: una struct ocupa lo mismo que la suma de todos sus campos, más los paddings que se agregan para que los campos estén alineados, más el padding final que se agrega para que, en el caso de un array, los elementos estén alineados.</description></item><item><title>C# Varianza en delegados</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-02-05-c-varianza-en-delegados/</link><pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:02:39 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-02-05-c-varianza-en-delegados/</guid><description>&lt;p>¡Buenas! A raíz de una situación en la que me he encontrado en un proyecto real (de la que luego hablaré) me he decidido a escribir este post para comentar algunas cosillas sobre varianzas en los delegados mismos.&lt;/p>
&lt;p>Cuando hablamos de varianzas en delegados hay que contemplar dos aspectos:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Varianzas entre los &lt;em>tipos definidos por el delegado&lt;/em> y los &lt;em>tipos de la función asignada al delegado&lt;/em>&lt;/li>
&lt;li>Varianzas entre _el tipo del delegado _y otros tipos (en este caso &lt;em>object&lt;/em>).&lt;/li>
&lt;li>Las combinaciones entre esos dos puntos.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Marker Interface: ¿Patrón o Anti-patrón?</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-01-19-marker-interface-patron-o-anti-patron/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 13:14:31 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2018-01-19-marker-interface-patron-o-anti-patron/</guid><description>&lt;p>Llamamos &lt;em>marker interface&lt;/em> a una interfaz vacía. Sí, sí sin métodos ni propiedades ni nada. A pesar de que te pueda parecer una tontería tiene sus usos. Vamos hablar un poco de este patrón y sus usos y por qué es en cierta manera un anti-patrón, aunque no siempre, porque en esa vida, como todo, todo depende&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Hoy he echado en falta poder definir macros en C#</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2017-12-14-hoy-he-echado-en-falta-poder-definir-macros-en-c/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 17:43:12 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2017-12-14-hoy-he-echado-en-falta-poder-definir-macros-en-c/</guid><description>&lt;p>Pues sí&amp;hellip; y no me avergüenzo de decirlo, si hoy C# tuviese algo como el preprocesador de C/C++ me hubiese hecho feliz.&lt;/p></description></item><item><title>C# 7–Default method implementation?</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-12-21-c-7-default-method-implementation/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 11:28:52 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-12-21-c-7-default-method-implementation/</guid><description>&lt;p>El otro día estuve hablando con &lt;a href="https://twitter.com/jjane90" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Joan Jané&lt;/a>, sobre la funcionalidad que se &lt;a href="https://github.com/dotnet/roslyn/issues/258" target="_blank" rel="noopener noreferrer">está valorando&lt;/a> para C#7 o (probablemente, dado su estado) más adelante. A falta de un nombre mejor llamaré a esa funcionalidad “Default method implementation” porque así se conoce en Java, donde esa funcionalidad ya existe.&lt;/p>
&lt;p>Joan y yo teníamos puntos de vista totalmente opuestos a dicha característica, mientras que para mi era un añadido &lt;strong>muy interesante&lt;/strong> al lenguaje, Joan se alineaba más con las tesis que Fernando Escolar &lt;a href="http://fernandoescolar.github.io/2016/11/16/csharp-7/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">expone en un post en su blog&lt;/a>. &lt;strong>Para &lt;a href="https://twitter.com/fernandoescolar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fer&lt;/a>, esa feature es la peor idea que ha tenido Java en los últimos años&lt;/strong>. A mi me da la sensación que &lt;strong>verlo así es no entender exactamente que añade esa característica&lt;/strong> y analizarla desde una posición demasiado rígida. Joan argumentaba problemas relacionados con SOLID, generalmente con el SRP y con la segregación de interfaces. En este post voy a comentar lo que, desde mi punto de vista, permitiría esa característica de estar disponible. Y por qué, no solo no es una mala idea, si no, a priori, todo lo contrario (tanto en Java como en C# por más que se empecine Fer en decir lo contrario).&lt;/p></description></item><item><title>Algunas consideraciones sobre las structs</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-07-27-algunas-consideraciones-sobre-las-structs/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2016 19:48:11 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-07-27-algunas-consideraciones-sobre-las-structs/</guid><description>&lt;p>El otro día un tweet de &lt;a href="https://twitter.com/jc_quijano" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Juan Quijano&lt;/a>, animó una pequeña discusión sobre la diferencia entre clases y estructuras en .NET. Este no es el primer post que escribo al respecto, pero bueno, aprovechando la coyuntura vamos a comentar algunas de las cosas que se mencionaron en el pequeño debate que generó &lt;a href="https://twitter.com/jc_quijano/status/757967853970722817" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el tweet de Juan&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>C#–Buenas prácticas en constructores</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-07-21-cbuenas-prcticas-en-constructores/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2016 07:14:31 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2016-07-21-cbuenas-prcticas-en-constructores/</guid><description>&lt;p>Escribir el constructor de una clase es algo que parece trivial… A fin de cuentas, el constructor se encarga de construir un objeto, ¿no? Pero la realidad es que escribir constructores no es tan sencillo como parece. ¿Qué significa “construir” un objeto? Por supuesto cada clase tendrá sus propias necesidades, pero hay una serie de guías y buenas prácticas que nos pueden ayudar a tomar ciertas decisiones. A esto va dedicado este post.&lt;/p></description></item><item><title>Mi carta a los reyes…</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-12-24-mi-carta-a-los-reyes/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2008 13:56:35 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-12-24-mi-carta-a-los-reyes/</guid><description>&lt;p>Aunque sería para unos reyes que pasaran más allá del 2010, pero bueno… por pedir que no quede 😛&lt;/p>
&lt;p>Estas son las cosas que me gustaría que algun dia se incorporasen a C#. Como son fiestas mágicas, pues aquí van para ver si los chicos de Redmond se animan y para algún milenio las tenemos…&lt;/p></description></item><item><title>Duda metafísica sobre contravarianza en delegates</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-12-18-duda-metafsica-sobre-contravarianza-en-delegates/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2008 13:14:02 +0000</pubDate><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2008-12-18-duda-metafsica-sobre-contravarianza-en-delegates/</guid><description>&lt;p>Hola… hoy voy a poner un post sobre una dudilla &lt;em>metafísica&lt;/em> que me ha surgido, concretamente relativa a los &lt;em>delegates&lt;/em>. Y he pensado… que mejor sitio que ponerla que aquí??? 😉&lt;/p>
&lt;p>Los delegates en C# 2.0 son contravariantes, es decir un delegate a un método que espera un parámetro tipo X aceptará cualquier método que espere un parámetro de cualquier tipo base de X.&lt;/p></description></item></channel></rss>