<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title>aks on Lo Crestià</title><link>https://www.eiximenis.dev/categories/aks/</link><description>Recent content in aks on Lo Crestià</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><copyright>{}</copyright><lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eiximenis.dev/categories/aks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AKS, affinity zones y volúmenes</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2021-01-31-aks-affinity-zones-volumenes/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2021-01-31-aks-affinity-zones-volumenes/</guid><description>Es posible crear un AKS cuyos nodepools tengan más de una zona de afinidad. Esto asegura que distintos nodos del cluster están físicamente separados en zonas distintas dentro de la misma región, lo que añade redundancia: si una zona se cae, el cluster sigue funcionando. En la documentación se mencionan algunas limitaciones (no todas las regiones lo soportan u el tamaño de MV del pool debe estar disponible en todas las zonas de afinidad).</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator><category>azure</category><category>backup</category><category>k8s</category><category>aks</category><category>kubernetes</category></item><item><title>Backups de AKS. Parte 1 (de 2): Snapshots de discos</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2021-01-29-backups-aks-1-snapshots/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2021-01-29-backups-aks-1-snapshots/</guid><description>Uno de los aspectos vitales cuando tienes tu Kubernetes en marcha, es tener un plan de backup y restore para las cargas de trabajo ejecutándose en él. Hay dos aspectos principales a considerar:
Backup de los propios objetos del cluster: Tener copias de seguridad de todos los objetos (incluyendo CRDs) que se están ejecutando en el clúster. De este modo ante una pérdidad de datos que involucre dichos objetos, los podrás restaurar en el estado en el qué estaban.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator><category>azure</category><category>backup</category><category>k8s</category><category>aks</category><category>kubernetes</category></item><item><title>Escenarios corporativos en AKS</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2020-11-30-mecanismos-corporativos-en-aks/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2020-11-30-mecanismos-corporativos-en-aks/</guid><description>A medida que ha ido pasando el tiempo, AKS ha ido incorporando cada vez más mecanismos para ir cubriendo escenarios necesarios en entornos corporativos. Ese post muestra una lista y algunos ejemplos de esas características :)
Clusters privados Desde hace mucho tiempo es posible tener los nodos worker en una vnet propia y privada, lo que impide acceso exterior a esos nodos. Los nodos master (los que ejecutan el control plane) nunca han sido accesibles, pero sí lo es el Api Server.</description><dc:creator>eiximenis</dc:creator><category>k8s</category><category>aks</category><category>kubernetes</category><category>aks</category></item><item><title>Como controlar un Application Gateway desde AKS</title><link>https://www.eiximenis.dev/posts/2020-08-03-controlar-agic-desde-aks/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 18:00:00 +0000</pubDate><atom:modified>Mon, 03 Aug 2020 18:00:00 +0000</atom:modified><guid>https://www.eiximenis.dev/posts/2020-08-03-controlar-agic-desde-aks/</guid><description>Como controlar un Application Gateway desde AKS Esta entrada está escrita por Jorge Turrado, un crack tanto en lo personal como en lo profesional. Es un placer que haya elegido mi blog para publicar esa entrada. Si quieres leer más cosas publicadas por Jorge, pásate por su blog: Fixed Buffer. ¡Gracias!
Es un gusto poder estar aquí en el blog del grandísimo Eduard Tomas, el cual me ha abierto sus puertas encantado para escribir sobre un tema que personalmente me ha resultado muy interesante y útil.</description><dc:creator>Jorge Turrado</dc:creator><category>aks</category><category>k8s</category></item></channel></rss>